喪權辱國 支那2020取消金融外資持股比限制

在中國經濟成長趨緩的背景下，中國國務院總理李克強2日表示，將提前一年於2020年取消金融業的外資持股比例限制，繼續擴大開放。他並強調，不會讓人民幣競爭性貶值。

綜合星島日報及明報報導，李克強2日在大連夏季達佛斯論壇上發表主旨演講，並就中國宏觀經濟回答提問。

李克強致詞強調，中國對外商投資的開放度、透明度、可預期性會愈來愈高；將原來規定的2021年取消證券、期貨、壽險外資股比限制提前至2020年，在增值電訊、交通運輸等領域減少對外資准入限制，落實好徵信、信用評級、支付等領域外資機構國民待遇，擴大債券市場雙向開放。

近幾個月來中國已向部分外國金融巨頭開放限制，瑞銀集團去年底增持股份後成為中國大陸首家外資控股的券商，今年3月，監管機構也批准了摩根大通和野村控股在中國設立外資控股合資券商的申請。

除了金融業開放，李克強表示，中國將深化製造業開放，落實汽車領域放寬外資股比限制等措施，支持外資投向電子資訊、裝備製造、醫藥、新材料等先進製造領域和中西部地區，在自用設備進口、企業所得稅、土地供應等方面給予優惠待遇。

李克強指出，受外部不確定性的影響，中國經濟面臨新的下行壓力，要推動定向降準和降低實際利率，改善中小企融資狀況，但重申不會有「大水漫灌」式的強刺激政策，也不會讓人民幣競爭性貶值。

中國明年1月1日將實施新的外商投資法，李克強說，配套法規正在加緊建立，對於和這個原則不相符的法規、規範文件也要加快清理，相關工作今年底將完成。

之後會有所謂嘅行政法規hold撚住唔發牌

visa master 點解咁耐都入唔到黎就係咁

可以唸唸整微信圖